---
uuid:             adaa4ec0-4a7a-4569-bb8c-295be3b533a3
layout:           post
title:            '少女们的战争 第二章 第四节 特殊的主从'
slug:             battlesofgirls-2-4
subtitle:         null
date:             '2014-11-28T19:00:00.000Z'
updated:          '2014-11-28T19:00:00.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags: null

---


一日晚上，已经十点多了，大多数初中生，小学生都已经躺床上睡觉休息，可是此时长月早苗却是兴奋得一点睡意都没有。

在白天，早苗依靠非凡的毅力，和高超的尾随技术，费劲千辛万苦，终于捕抓到一卡酱很多美妙的瞬间。晚上把照片翻又翻，越看越兴奋，越兴奋就越不想躺下休息，于是把正在进行的一卡酱发型短裙拿出来趁夜赶工。

书桌上的台灯并没有把整个房间照亮，但也可以分辨出很多东西，包括靠枕，抱枕，被单，桌子，椅子，吊灯，桌上了的水杯，笔筒，笔等等，几乎所能见到的，或多或少都经过早苗的改造，刻上一卡牧师妹的印记。

在见到乌贼娘之前，早苗从没想到世上会有那么可爱的女孩子，那么的完美，每一个细节都是上帝精心打造，无可挑剔。早苗不断的将这些美模仿，复制到她的身边物件，并不断地向一卡酱表达她的爱意。

可是一卡酱似乎还没有领会她的想法，所以她要更加努力才行。世上无难事，只怕痴心人。明天一定要好好抱抱一卡酱，亲亲一卡牧师妹，感受一卡酱触手的抚摸，吃很多很的墨鱼意大利面。

间接kiss哦。

一切都太美好了。

越想越兴奋，早苗感觉自己可以奋战三天三夜。

可是，对方却一直在抗拒。

本以为只要保持这样自己就满足了，可是却不然，时不时会有一股难过的心绪涌上心头，见到荣子跟一卡酱走得那么近，便会很伤心。

自己果然是不知足的人。想要更多一卡酱的东西，想要跟一卡酱一起做更多更多的事情，想要，想要，想要。

正当早苗难过与欲望相交织时，一个魔术阵赫然出现，光亮将整个屋子照亮，让惊讶的早苗完全睁不开眼，光亮中只瞄见法阵中站着人。同时，手上也出现一阵灼烧。

“难道是上天听到我的心声，派天使来实现我的愿望！”

“天使……天使……”

不一会，法阵消失，光亮褪去，屋子恢复原来的光景，只是多了一个少女。

只见少女脸蛋圆圆，扎着长长的黑色双麻花，身着不知道哪里的黑色学生制服，给人的感觉就是个很容易羞赧的胆小的少女。

可是，当她睁开她的双眼，紫色的眼睛深邃不见底，稳重而坚定。究竟经历了多少伤痛，才能让这个外表脆弱的少女，锻炼出这样这样一双眼睛。

看着对方手上的令咒，不等对方从惊讶中出来，黑发少女首先发言，打破沉静。

“Master，我是你的Servent，Assassin，晓美焰。”

“长月早苗。天使大人说的’马斯特’，’阿傻信’是什么？天使是来实现我的心愿的吗？”摸了摸刚刚手上灼伤过后冒出的火焰纹章，长月早苗有太多的疑问。

“这是什么？”

“你不是魔法师？不知道圣杯战争？”

早苗摇摇头，表示自己完全没听过。

看来对方什么都不知道，是她强大的愿望需求吸引了圣杯，而被选定为Master，不是魔术师。

晓美焰心中有了想法。

“我来到这里确实是因为你的愿望在召唤我，不过我不是天使。”

“我的愿望的召唤？你是能实现人愿望的精灵？”

“我不能。你的愿望应该由你自己来实现，不过我可以协助你。你心中有什么强烈愿望？能跟我说说吗？”

强烈的愿望，是指自己刚刚所想的？

“是啊，一卡酱好可爱好可爱，我想让一卡牧师妹喜欢上我，像我那样喜欢她。”

因为自己喜欢的人不喜欢自己吗？看着房间的打扮，晓美焰瞬间就认识了早苗，怪不得她会召唤出自己，原来二人有很多相似之处。

“你刚刚说到圣杯战争？是赢得战争就能实现愿望吗？那么我也要参加！”早苗不禁热血沸腾，为所爱而战，这是多么王道的展开。

“不要说这么不负责任的话。”晓美焰似乎被早苗的话所触怒，提高了自己的的声音和速度。

“你完全不知道圣杯战争是什么？就这么草率地决定，这不仅是对你喜欢的人的不负责任，也是对自己的不负责，让关心你的人怎么办？”

“可是……这些你可以告诉我。”

“圣杯战争是给那些心怀着只能发生巨大奇迹才能实现愿望的人参加的。

“像那些已经死去的英雄，他们已经不可能回到现世来实现自己的愿望，除非参加圣杯战争，打败甚至杀死同样心怀迫切愿望的参战者，通过践踏他们的希望来实现自己的愿望。

“而你，还这么小，你的愿望还能够凭借自己的努力来实现，不用依靠奇迹也能实现。

“可是一卡酱，她现在这么抗拒我，除非发生奇迹…”

“掠过努力过程的愿望实现，最终的结果往往不是你想要的。与其努力参加战争，不如努力追求喜欢的人。只有经过努力的追求，才能够取得心中真正想要的结果。

“而且你还不知道战争的残酷。当你看到无数的人死去而无可奈何，最后连心也开始冷血，对之漠然，一心只朝着自己的愿望前进，最后，背负着这么多的罪的你，是不可能幸福的！”

晓美焰说着说着，眼神已经飘忽，仿佛望向的并不是这里的时空。

是啊，自己已经不可能幸福的，也没有幸福的资格。无论是在不断的轮回世界里，还是到了最后，在小圆救赎了所有的魔法少女的新世界里，她都总是会从噩梦中惊醒，在黑夜中蜷缩自己的身体，小圆，学姐，沙耶加，杏子死前的场景不断袭来，而她只能不断念着小圆的名字。这些将陪伴她的一生，永远无法忘怀。

只要小圆幸福就可以了。小圆她那么的善良，那么的温柔，那么为人考虑，那么为了朋友努力，她有资格获得幸福，她应该获得幸福。

只要小圆幸福就可以了。

可是最后小圆选择了拯救大家的路，化为圆环之理的概念。小圆她幸福吗？

晓美焰不知道，所以，一定要在现世跟小圆重逢。

这便是晓美焰参战的原因，无法依靠自己来实现，只能依靠圣杯的奇迹。

所有的罪都由她来承担，她也将犯下更多的罪，反正已经是个罪孽深重的人。

小圆，原谅我的任性，无论怎样都想知道成为圆神的你心中真正的想法。

看着晓美焰陷入沉思，早苗虽然不明白她的话中意思，但是却确信她说的是对的。所以她还是不参加为好。

“嗯，我听你的。可是该怎么让她喜欢上我呢？”

“这是该怎么追女孩子的问题。”

“你知道怎么追？”

“这个……”

“你说过会帮我的。”

“虽然这么说，但这个问题……”

“你说过会帮我的。”

“好啦好啦，我想想。”

不知不觉，气氛活跃起来了，然后再次以晓美焰陷入沉思而恢复安静。

自己貌似没有追过小圆。

晓美焰回想着跟小圆的无数次初遇，回想着她们两人是怎么从相遇到相知，再到一起的。

胆怯怕生的黑麻花遇见主动勇敢的鹿目圆，那次对晓美焰来说是真正的初遇。那时候黑麻花陷入同学的好心之中，是小圆主动上来帮忙解围，关心体贴，然后就被攻略了。这个貌似没有参考价值，属于一见钟情。

第二次的初遇，自己由于太过兴奋而在课堂上做出很突兀的举动，让小圆很尴尬，可是小圆并没有怪她，然后小圆和学姐一起训练她如何当魔法少女，不知不觉间就心心相印了。这个貌似也没有参考价值。

这样想太麻烦了，反过来想。

长月早苗的情况是她疯狂地喜欢着一卡酱。名字很奇怪的女孩子却很抗拒她。所以具体一下问题便是如何让不喜欢你的女孩子改变态度，喜欢上你。

无数次的轮回中，貌似没有小圆抗拒她的展开，所以所有丰富的经验完全不能用作参考。

不对，可以反过来，虽然小圆没有抗拒她，但是她却有不少次由于事情太多，不想分心出意外，不想心怀犹豫而故意疏离，冷落小圆。这个应该有参考价值。

当时小圆是怎么让故作冷淡的她沦陷的呢？

不行，小圆太可爱了。无论最初怎么计划，第一次交谈还能稍微保持距离，第二次就犹豫了，第三次就完全把持不住了。这么可爱的小圆，谁能忍心保持距离。

所以无论多少次，她都没“逃”过小圆的手心，她也没真心想过要逃。

长月早苗跟她很像，可是乌贼娘却不像小圆，乌贼娘并不喜欢长月早苗。

这就麻烦了。

只要是互相喜欢的人，就算是日常的相处也会把两人的心系在一起。而现在情况并不是这样，这让晓美焰完全没有头绪，她的经验确实完全没有参考价值。

“信息太少了，明天你带我去看看她，到时候再想办法。”

“嗯，嗯，嗯。”

早苗很开心，因为一个陌生的人看到她的房间布置，听到她的心声后，不认为她不正常，而是认真地思考该怎么帮她。

“那么晚安吧，不过睡觉前我们先解除主从关系。”

圣杯规则，当主从两人互相同意时，可以解除主从关系，可是自愿解除关系后，Master将永远失去成为Master的资格，也就相当于退出战争，放弃抢夺圣杯实现心愿。

既然早苗已经打算退出战争，那么便应该在被别人发现前，全身而退。

而且早苗不是魔术师，再加上非正常召唤，压根不可能从她身上补充魔力，所以解除主从关系，对晓美焰一点影响都没有。

再则，黑麻花状态的晓美焰是特殊的，这时候的她没有英灵属性，而是人的属性，即使擦肩而过，别的从者也不会认出她是从者，她并不需要魔力来维持存在。

在这个状态下，她的力量，耐伤，敏捷，魔力都为最低值E，对抗英灵几乎不可能，可是依靠她的宝具，时间盾牌，让她可以短暂的将自己的时间跟外物的时间分离，并停掉外物的时间，简单讲就是时停，而且盾牌内是异次元空间，可以储藏武器。

利用储存的枪械，配合时停，她将是让Master们都畏惧的Assassin，Master杀手。

作为人，她也需要睡觉，吃饭。可是作为特殊的人，她不仅可以通过吃饭睡觉解决生存问题，还可以储存魔力，食物的魔力转换率爆表，可以保证在别的耗魔形态下，不会有缺魔的危险。唯一要担心的是可能会由于吃太多太贪睡而长胖。

当早苗跟晓美焰解除主从关系，令咒也顺利地从早苗的手上消失。

“宣告，汝身听吾号令，吾命与汝剑同在，应圣杯之召，若愿顺从此意，请答之。”

自己自问自搭，虽然很别扭，但是圣痕如愿地出现在晓美焰的手上。

是的，作为人，她也可以是Master。

所以，她既是从者，也是Master，她是她自己的Master，她是她自己的从者，她的命运掌握在她自己的手上。

二日，晓美焰从地铺中起床，并利用时停解决早餐，悄悄出门问题。而当长月早苗知道晓美焰的时停能力，她兴奋不已，称赞实在是太好用的能力了。

之后早苗拜托同学向学校请了假，拉着晓美焰去见乌贼娘，由于焰的支持，她只是躲在暗处陪伴，也终于见到真人版的乌贼娘，不得不感叹早苗的手艺，还原度很高。

而早苗见到乌贼娘，两眼发光，以最快的速度冲向乌贼娘，趁她毫无防备，直接抱住，并把她的头往自己的胸口蹭，嘴上发出好舒服好舒服。

无法直视，晓美焰只好转过头，虽然她也想这么对小圆，但是她不敢，所以她还是很佩服早苗的。

而随着她的转头，早苗也被乌贼娘推开，发动触手直接击飞，鼻子都被打出血。

原来是这么被讨厌的。

第一步，得改变见面时打招呼的方式。

然而，一整天，早苗都没给焰说明建议的机会。她眼中脑中已经只有一个一卡酱了，太过兴奋的她，就算焰说，也只是左耳进右耳出。

看来得等到晚上才行。

而早苗也并没有一整天地放置晓美焰不管，时不时地会拉着她，使用时停能力拍下乌贼娘精彩的瞬间，就算再难的角度，也不用怕乌贼娘反抗了。同时，还可以趁机取走一卡牧师妹使用过的东西。

早苗不禁感叹，这能力实在是太美好了。

而晓美焰也为Assassin的稀有宝具居然用在这些事上，而不断抱怨，虽然抱怨得没有什么底气，因为她自己过去也常这么做。

不知不觉就到了傍晚，冬季的天色已经暗下来，当晓美焰与早苗要回家时，晓美焰突然感觉到附近有英灵的气息，不远，在慢慢地移动。

作为从者，黑麻花的状态下，唯一保留的英灵属性，便是还能够感知到别的从者的靠近。

本想先回去给早苗建议后再去寻找别的Master，不过现在只能把握机会，改变计划，得等晚一点再忙早苗的事。

于是告别早苗，向英灵的气息处靠近。从者的Master可能就在从者的附近。

凭借她幸运EX的属性，只要她不动杀心，那么追踪，隐匿完全不会失败，就算失去踪影，随便做出的选择也是正确的，就算踩到东西，发出声音，也会马上跑出一些小动物来背锅。

所以焰很有自信地开始追踪。

在暗处观察，寻找机会对Master进行暗杀，并在从者发觉之前，迅速隐匿，这便是麻花焰的作战策略。

今夜，必定是血与泪交织的一夜。



